\chapter{Code Generator}
\label{chap:codegen}

\section{Übersicht}
\label{sec:codegen_overview}
Der Codegenerator erstellt den abhängig von den Knoten des Baums definierten Assembler Code.
Aufgerufen wird der Codegenerator mit der Funktion \texttt{makeCode}, welche rekursiv mittels eines Visitors durch den Baum läuft.

\section{Funktionsweise}
\label{sec:codegen_func}
Nachdem sowohl die Einordung in die unterschiedlichen Typen und der Typ-Check erfolgreich abgeschlossen sind, beginnt die Generierung des Assembler-Codes. Der Codegenerator benötigt eine Namen für das zu erstellende Outputfile und einen Parsetree, um die Funktion \texttt{makeCode} aufzurufen. Die Funktion \texttt{visit} ruft je nach aktueller Node, die \texttt{visit} Funktion der Kinder im Parsetree auf. 
Im Beispiel unten wird von der Prog-Node ausgegangen. Die Kinder dieser Node sind \texttt{DECLS} und \texttt{STATEMENTS}.

\begin{lstlisting}
// PROG ::= DELCS STATEMENTS
void CodeGenerator::visit(NodeProg* node) {
	node->getDeclarations()->accept(this);
	node->getStatements()->accept(this);
	code << "STP" << std::endl;
}
\end{lstlisting}

Auf diese Art wird mittels der Grammatik weiter durch den entscheidbaren Baum durchgelaufen. 
Dabei erfolgen diese Ausgaben gemäß der Grammatik, um den Assembler-Code zu erstellen:

\begin{itemize}
\item Addition für Integer - ADD
\item Subtraktion für Integer - SUB
\item Multiplikation für Integer - MUL
\item Division für Integer - DIV
\item Kleiner für Integer - LES
\item Gleich für Integer - EQU
\item Konjunktion für Integer - AND
\item Negation für Integer  - NOT
\item Laden einer Speicheradresse (mit Argument) – LA variable
\item Laden einer Konstante (int) – LC c
\item Laden eines gespeicherten Werts (ohne Argument) – LV
\item Speichern eines Werts (ohne Argument) – STR
\item Drucken eines Integers – PRI
\item Einlesen eines Integers – REA
\item Unbedingter Sprung – JMP \#label
\item Bedingter Sprung – JIN \#label
\item Speicher reservieren mit Argument – DS identifier size
\item Nichts tun (ohne Argument) – NOP
\item Stoppen (ohne Argument) – STP
\end{itemize}

\section{Besonderheiten}
\label{sec:codegen_special}
Für while-Schleifen und if-Bedingungen müssen Sprungmarken eindeutig definiert werden. Die Benennung der Sprungmarken erfolgt mit der Funktion \texttt{getLabelCounter}.

\begin{lstlisting}
int CodeGenerator::getLabelCounter () {
	return counter++;
}
\end{lstlisting}

Es gibt eine Operation-Node für alle Operatoren, die da sind \texttt{+, -, *, /, <, >, ==, =!=} und \texttt{\&}. Daher wird innerhalb der Funktion \texttt{visit} zwischen den einzelnen Node-Typen unterschieden.

\begin{lstlisting}
void CodeGenerator::visit(NodeOp* node){
	switch (node->getType()) {
		case TYPE_OP_PLUS: {
			code << "ADD" << std::endl;
			break;
		}
		case TYPE_OP_MINUS: {
			code << "SUB" << std::endl;
			break;
		}
		case TYPE_OP_MULTIPLY: {
			code << "MUL" << std::endl;
			break;
		}
		
		// ...
		
		default:
			STDERR("Node type unknown.");
	}
}
\end{lstlisting}
